\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.5} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Elektriske kredsløb} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Sep 6}
    \textbf{P1.8}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*]
        \item Elektronerne bevæger sig fra a til b.
        \item Vi tager den absolutte værdi af strømmen:
        \[Q = I\cdot t = 5A \cdot 3s = 15C\]
    \end{enumerate}
    \textbf{P1.12}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*]
        \item 
        \item Vi finder det bestemte integrale fra 0 til 5ms som er 0.03C.
        \item Siden vi har at gøre med en vekselstrøm vil integralet fra 5ms til 10ms være -0.03C og de to integrale vi sammen give 0.
    \end{enumerate}
    \textbf{P1.13}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*]
        \item Vi integrerer formlen:
        \[\frac{1}{-2} 7e^{-2t}\]
        Indsætter vi $\infty$ får vi $e^{-2\infty} = 0$ og hele udtrykket bliver 0. Indsætter vi 0 får vi  $\frac{1}{-2}7e^{-2\cdot0} = -\frac{7}{2} = 3.5C$
    \end{enumerate}
    \textbf{P1.14}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*]
        \item Hvis nettoladningen var integralet af strømmen må strømmen være differentialet på nettoladningen:
        \[8e^{-4t}A\]
    \end{enumerate}
    \textbf{P1.17}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*]
        \item Vi bruger formlen:
        \[Q = I \cdot t = 2A \cdot 20s = 40C\]
        \item Strømmen går til a og elektronerne går derfor til b
        \item \[P = U\cdot I = v_{ab} \cdot i_{ab} = 10V \cdot -2A = -20W\]
        \item Der bliver taget energi
    \end{enumerate}
    \textbf{P1.21}\\
    \begin{enumerate}
        \item Optager energi
        \item Optager energi
        \item Afgiver energi
    \end{enumerate}
    \textbf{P1.24}\\
    \begin{enumerate}
        \item Effekt for kredsløb:
        \[P(t) = 10V\cdot 2e^{-t}A = 20e^{-t}W\]
        \item Funktionen integreret:
        \[-20e^{-t}W\]
        $e$ opløftet i $-\infty$ er 0 og ganget med -20 giver 0.\\
        $e$ opløftet i 0 er 1 og ganget med -20 giver -20.
        \[0 - (-20) = 20W\]
        \item Kredløbselementet absorberer energi
    \end{enumerate}
    \textbf{P1.27}\\
    \begin{enumerate}
        \item Absoberer energi
        \item Afgiver energi
        \item Absoberer energi
    \end{enumerate}
    \textbf{P1.37}\\
    \begin{enumerate}
        \item \includegraphics[scale = 0.5]{kredslob1.png}\\
        \[i_a = -2A \quad i_c = 1A \quad i_d = 4A\]
    \end{enumerate}
    \textbf{P1.38}\\
    \begin{enumerate}
        \item \[i_f = -3A \quad i_c = 2A \quad i_e = 5A \quad i_g = -6A\]
    \end{enumerate}
    \textbf{P1.42}\\
    \begin{enumerate}
        \item \[v_a = -10 \quad v_b = -4 \quad v_c = 5\]
    \end{enumerate}
    \textbf{P1.44}\\
    \begin{enumerate}
        \item \[i_c = 1A \quad i_b = -2A\]
        \[v_c = 4V \quad v_b = -6V\]
        \item \[A = -20W \quad B = 12 \quad C = 4 \quad D = 4\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Sep 13}
    \textbf{P1.62}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*]
        \item \[I_R = \frac{U}{R} = \frac{10V}{5\Omega} = 2A\]
        \item Strømkilden: $P = U\cdot I = -V_c \cdot I_R = -20V \cdot 2A = -40W$ Afgiver energi\\
        Resistor: $P = \frac{U^2}{R} = \frac{10V^2}{5\Omega} = 20W$ Optager energi\\
        Spændingskilden: $P = U\cdot I = 10V \cdot 2A = 20W$ Optager energi\\
    \end{enumerate}
    \textbf{P1.63}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*]
        \item Spændingsfaldet over parallel forbindelsen er ens over de to komponenter. Så $I = \frac{U}{R} = \frac{10V}{5\Omega} = 2A$
        \item Strømkilden: $P = U\cdot I = 10V \cdot 2A = 20W$
        Spændingskilden: $P = U\cdot I = 10V \cdot 0A = 0W$
        Resistor: $P = \frac{U^2}{R} = \frac{10v^2}{5\Omega} = 20W$
    \end{enumerate}
    \textbf{P1.70}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item $0 = -10V +v_x + 5v_x \iff 10V = 6v_x \iff v_x = \frac{10}{6}V$
        \item $I = \frac{U}{R} = \frac{10/6}{3\Omega} = 5/9A = 0.5556A$
        \item Rund spændingkilde: $P = U\cdot I = -10V \cdot 5/9A = -5.5556W$\\
        Ruder spændingkilde: $P = U\cdot I = 5\frac{10}{6}V \cdot 5/9A = 4.6296W$\\
        Resistor: $P = U\cdot I = \frac{10}{6}V \cdot 5/9A = 0.9259W$\\
    \end{enumerate}
    \textbf{P2.1}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item $20\Omega$
        \item $23\Omega$
    \end{enumerate}
    \textbf{P2.8}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item $I_{total} = I_1 + I_2 \quad og \quad I_2 = 4\cdot I_1$\\
        $I_1 = \frac{U}{102\Omega} \quad I_2 = 4\frac{U}{102\Omega} \quad R_2 = \frac{U}{I_2} = \frac{U}{4\frac{U}{102\Omega}} = \frac{102}{4} = 25.5\Omega$
    \end{enumerate}
    \textbf{P2.36}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item $v_1 = 18\frac{6}{28} = 3.8571,\quad v_2 = 18\frac{4}{28} = 2.5714, \quad v_3 = 18\frac{18}{28} = 11.571$
    \end{enumerate}
    \textbf{P2.37}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item $i_1 = 3\frac{17-12}{17} = 0.8824, \quad i_2 = 3\frac{17-5}{17} = 2.1176$
    \end{enumerate}
    \textbf{Sep 17}
    \textbf{P2.47}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*]
        \item I node 1 har vi $\frac{v_1}{20}+\frac{v_1-v_2}{10} = 1$\\
        I node 2 har vi $\frac{v_2}{5} +\frac{v_2-v_1}{10} = 2$\\
        Løser vi disse to ligninger får vi:
        \[v_1 = 14.19 \quad og \quad v_2 = 11.43V\]
        \item Vi kan nu finde strømmen: $\frac{v_1-v_2}{10} = 0.2857A$
    \end{enumerate}
    \textbf{P2.48}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*]
        \item Vi har at $v = v_n - v_k \iff 10 = v_1-v_2$ og $1 = \frac{v_2}{10\Omega} + \frac{v_1}{5\Omega}$. Løser vi de to ligninger får vi:
        \[v_1 = 6.6666 \quad og \quad v_2 = -3.333\]
        \item $i_s = \frac{v_2-v_1}{5\Omega} -\frac{v_1}{5\Omega}= -3.333A$
    \end{enumerate}
    \textbf{P2.55}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*]
        \item Vi opsætter to ligninger: $1A = \frac{v_1}{10\Omega} + \frac{v_1-v_2}{5\Omega}$ og $\frac{v_1-v_2}{5\Omega} = \frac{v_2}{20\Omega} + \frac{1}{2}\frac{v_1-v_2}{5\Omega}$\\
        Løses de to ligninger får man $v_1 = 6V$ og $v_2 = 4V$.
        \item $\frac{v_1-v_2}{5\Omega} = \frac{6V-4V}{5\Omega} = 0.4A$
    \end{enumerate}
\end{document}
